解釋兩位未成年既人點解冇罪

大家唔熟大陸法律，係大陸只要未成年，就算殺左人都判好輕，可能坐幾年就出黎，更何況有d輕d既罪判好輕或唔洗坐監，所以近年有d未成年既人殺左人判好輕，搞到民間成日嘈話要判得太輕加未成年既刑責

例如故意殺人罪
1、未成年人已滿十四周歲不滿十八周歲，故意殺人的，以故意殺人罪定罪處罰。 情節較輕的，處三年以上十年以下有期徒刑。
2、未成年人不滿十四周歲，故意殺人的，對故意殺人不負刑事責任，但是如果有造成民事訴訟的，需要對民事部分承擔相關的責任

大陸唔講法律架

返到黎香港要面臨既控罪仲多
一定狂搵料砌

可能已經迫佢認左好多
返黎直接交俾黑警告